<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kubernetes pod on 나의 블로그</title>
    <link>https://chiwoo.bmdevs.com/categories/kubernetes-pod/</link>
    <description>Recent content in kubernetes pod on 나의 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Sep 2020 11:06:22 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://chiwoo.bmdevs.com/categories/kubernetes-pod/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kubernetes Daemonset</title>
      <link>https://chiwoo.bmdevs.com/post/kubernetes-daemonset/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 11:06:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chiwoo.bmdevs.com/post/kubernetes-daemonset/</guid>
      <description>Daemonset, 데몬셋 레플리카셋은 Kubernetes 클러스터의 특정 위치에 배포된 특정 개수의 포드를 실행하는 데 사용된다. 그러나 노드 로그 수집기, 노드 리소스 모니터 수집기 등 각 노드에서 정확히 하나의 포드를 실행해야 하는 경우가 있다. 이 경우 데몬셋을 사용한다.
기본  데몬셋에 의해 만들어진 포드는 이미 대상 노드가 지정돼 욌고 Kubernetes 스케줄러를 패스한다. 데몬셋은 레플리카의 개념이 없고 노드가 있는 수만큼 포드를 생성하고 노드 각각에 포드를 하나씩 배포한다. 노드가 다운되면 데몬셋은 다운된 노드의 포드를 다른 노드로 스케줄하지 않는다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kubernetes Replicaset</title>
      <link>https://chiwoo.bmdevs.com/post/kubernetes-replicaset/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 15:50:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chiwoo.bmdevs.com/post/kubernetes-replicaset/</guid>
      <description>Replicaset, 레플리카셋 레플리카셋은 포드의 복제본을 일정한 수의 복제본으로 유지하려고 노력하는 Kubernetes 리소스다. 최초에는 레플리케이션 컨트롤러가 포드를 복제하고 노드가 실패했을 때 재스키줄링하는 유일한 Kubernetes 구성 요소였다. 나중에 레플리케이션 컨트롤러보다 더 진보된 레플리카셋이라는 리소스가 도입됐다.
기본  레플리카셋은 레플리케이션컨트롤러와 똑같이 동작하지만 다양한 포드 셀렉터를 갖는다. 레플리케이션 컨트롤러는 단일 셀렉터만 사용해 포드를 매칭시켰지만, 레플리카셋은 특정 라벨이 있거나 없거나와 여러개의 라벨을 일치시킬 수 있다. 또한 env=*과 같이, 특정 라벨 키를 가진 모든 포드를 매칭시킬 수도 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kubernetes Pod</title>
      <link>https://chiwoo.bmdevs.com/post/kubernetes-pod1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 15:56:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chiwoo.bmdevs.com/post/kubernetes-pod1/</guid>
      <description>Pod, 포드 Pod는 Kubernetes 애플리케이션의 배포 단위이다. Pod 안에는 여러 컨테이너를 배치할 수 있으며 같은 Pod는 같은 네임스페이스를 공유하기 때문에 hostname, ip등을 공유하게 된다.
기본  포드는 컨테이너의 공동의 배치 그룹이며 Kubernetes의 기본 빌딩 블록을 대표한다. Kubernetes는 컨테이너를 개별적으로 배포하는 대신 항상 컨테이너의 포드를 배포하고 운영한다. 포드는 일반적으로 단일 컨테이너를 포함하지만 여러 개의 컨테이너를 포함하여 배포할 수 있다. 같은 포드 내의 컨테이너는 동일한 워커노드에서 실행된다. 포드에는 볼륨이라는 저장소를 마운트하여 포드 내의 컨테이너가 볼륨을 공유하며 사용할 수 있다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
